其實d古人係咪真係咁好打

關雲長 本多忠勝果類 人地話開戰既時候都係縮係後面指揮 咁憑咩

港豬話林鄭好好打

關羽據聞係個廢柴嚟

一個士兵仔殺敵殺到變將軍
無穿無爛
歷史上有無例子?

等本多忠勝入嚟證明

常勝將軍算唔算

岩岩睇左wiki
似係本身就有推薦
之後不斷轉公司平步青雲嗰種

因為我有時幻想如果返到古代
我係一隻士兵仔
我應該點上位/唔好一開波就收皮

唔好衝先 混戰死硬

比較想知其實喺戰場殺錯自己友係咪正常
又唔係打機 啲顏色唔會分得太清楚 混戰緊係咪見人就殺 ?

冇記錯漢朝既霍去病 一生都冇打過敗仗（好似係）不過好早死咗

要打卡 多工數就有得升

一打仗就走開一邊扮死訓係地下
之後見差唔多贏嘅話就衝出去執下雞
輸嘅話就等完左走人

但唔知佢自己有冇份落場一齊衝

本多忠勝應該冇落過場
我唔知係邊到睇話佢一生冇受過傷
最後唔小心自己刀仔戒晒破傷風死撚左

Wiki有寫

行過拮你幾野

由三國做野到而家夠唔夠錢買比華利山？

斬頭，割死人耳仔出黎領軍功

訓係地下點樣先可以唔比人踩死

邊有可能混戰入面無穿無爛出返黎
360度每人不規則時間斬埋黎你用橫掃千軍可以掃幾耐？無限體力？
多數將軍都係企去黎同對而將軍隻揪，揪贏對面一係退一係發老四狗衝開打

我成日兵仔咁廢係因為糧食少啲冇咁多營養操大隻

輸既話扮死都有可能比人隊幾野

打頭陣個啲9成9做肉盾，畀咁多資源落去咪蹝鳩哂

通常平民都可以做到將軍個D真係打番黎.

講真上左位就話唔駛衝, 但中下層個班阿頭實要第一個衝先, 唔係班細睬你有味.

好彩衝左幾次唔駛死又無輸到, 咁上到中高層再俾將軍睇中就應該唔駛上前線.

睇過條笑片係輸咗扮死，兩條友放屁放到忍唔到笑

好似以前有督軍，即係負責睇有冇自己友著草/扮死，有就即場處決

古人 保家衛國既思想好強
點似你班廢青諗點樣free ride 執雞

無啦啦講到去思想

做督軍

唔記得邊度睇番黎...打完仗係會派班人逐條屍補刀
要上位就沖過去將軍度幫佢擋幾野..有命番出黎佢就會冊封你架啦

上面話詐死
講中你係廢青嬲豬

你就想
做兵既會安排係一個軍團到
個d軍團通常就係最前面拎住枝長槍
劇據小說 通常最快被箭雨射死

幫將軍賣命
你都唔識個將軍啦
同佢有親咩
詐死保命先正常
不過詐死仲想FREE RIDE
都幾大咬

雖然話係當時既人對關羽既評價
不過話唔定你今日係度吹水吹得準啲呢

聽聞關羽成日俾狗飯佢個仔食

閃

不過有人真係做過研究 古時弓箭夠遠可以用劍擋
不過萬箭就冇計

打仗時幾千人衝埋去互撞，你點行埋一邊

覺唔覺用人海式堆屍黎打仗 好無效率
啲將軍係咁送啲前線去死會唔會好受良心責備

好有趣既諗法
但實際上啲戰爭片都出現過呢啲場面

我覺得你一開波肯定收皮
想體驗去而家仲打緊杖個d國家囉

古時個d會割人頭/割耳黎攞軍功
扮死點會work

無計啦
以前打仗個d要君子之爭
人地掛左免戰牌就48個鐘唔打得
要打就要堂堂正正咁衝鋒唔可以偷襲
死傷大真係必然
依家睇番你會覺得班人好癡線

On9，我求其儲幾幅字畫、爛鬼花樽而加都變古董啦，身家起碼幾億

Free ride

前線亂報軍情係咪會搞到後面中伏？

愈古愈好打好似係射鵰三部曲
張無忌連郭靖一半功力都冇好似係

世界大戰了

宮本民

正如愈古代既生物愈大隻一樣

恐龍踩死狗？

唔係話企最頭既
死左有好多安家費
唔死就紮職？

其實有冇清諗過
點解以前攻唔落座城
唔係兜路行
而係繼續攻

武田四天王之一馬埸信房就係打幾十場會戰都無受傷
被稱為不死身之鬼美濃

驚畀人前後夾攻
/戰線補給問題?

補給
戰略位置
古時道路唔多
比人前後夾擊

郭靖都敵唔過千軍萬馬啦

蒙古佬咪識兜路囉，大前題係你走得快

有無睇三國演義？
魏軍咪識兜路

邊場戰事??
三國志有無寫??
想搵黎睇

屌你地竟然認真討論

好打嘅呢個講法唔多正確
最緊要裝返對勁嘅武器提升攻擊力
得閒就落吓區提升人望
之後計謀成功機率會大升

至於會唔會打到飛友呢個問題
同隊冇開TK，放心一嘢車埋去啦

利申：三國個個英雄武將都做過我手下

應該係講鄧艾兜路唔打姜維守住既劍閣
然後直取成都

會有暗號同通常嗰隊小隊都會認到大家

常遇春

咪係，其實千軍萬馬喺度衝，扮死一定會變真死，古代嗰種行軍方式根本唔可能停低，聽到戰鼓唔郁都被後面踩死，唔駛督戰隊

中國人咪人海囉
因為中國d軍隊都係無乜訓練過，臨打先捉d農民上場，所以唔會做到咩方陣戰術

貴族：自幼學武兼名師教導、好食好住（肉菜魚咩營養都吸哂）、靚馬靚兵器

雜牌兵：貧賤、被拉伕抓丁、白飯肉類都唔知食過未、有兵器都係次貨，隨時攞碌棍就算

呢個就係古代最常見嘅情況
貴族莫講話一打十，百人敵都得

唔係

我背脊有幾條刀疤 好彩死唔去 因為果次升左唔洗再落場

利申 打個仗

其實古代打仗同宜家外國d示威差唔多(香港就得雨革同旺角騷亂似)，大家睇下d防暴差佬應該都會大約知咩情況

呢D係一俾人睇穿就死硬.

大將通常都企後面指揮架啦

根據演義，鄧艾其實係碌落山行一條唔算係路既山道
正常係無人會發現
但演義好神奇地講諸葛亮個墓正正係依條路上
好似預見魏軍有機會走依條小道
所以鄧艾見到都覺得好神奇

兜路咪比人截軍備軍糧
大佬啊打仗後勤補給最緊要

打緊杖仲得閒講暗號？
之前睇篇文講過，打杖係向前衝，背住你既就係自己人，面向你既就斬，同時可以防止逃兵

古代打仗無你地諗得咁亂

打多兩日都死, 我睇既版本話諸葛亮本身留左三千兵留守.
鄧艾見到軍營即係話今鋪死硬, 但個三千兵俾人調左去運米.

文鴦

所以係無得唔衝，唔衝就比人斬死。
古時好靠情報通訊同戰略，衝左出去有伏兵基本上你都要衝，唔係比自己人斬死

實比人踏死

如果咁既話,返到古代搵到批正規軍黎同佢地練返幾年方陣戰術咪fat fat
升級做幹部,做埋分部長

好幸福呀喵

又講得通

無懈可擊

雨傘革命同魚蛋革命 已經係類似古代戰爭咁

有側擊既情況出現 會唔會亂啲

緊係啦 低過1600血就加咁多防
加埋阿市無敵

搵連登仔去打仗真係仆得街
國破家亡都似

話明兜路奇襲
點會帶咁多糧
更係攻其不備

織田軍要血牛都有神原康政啦

唔怪得象棋兵卒淨係可以前行唔可以向後

鄧艾team人好少
一人包張蓆就碌落山
去到成都其實劉禪肯守起碼守到姜維返來，但佢投降左

長知識

MJ 個moon walk呢刻有用

鍵盤戰士

明朝正統年間有場京師保衛戰
于謙落左order，守城班兵邊個轉身既後面果個就斬落去
防止有逃兵

不過呢啲應該多數係背水一戰既時候用
正常情況就唔知

小明係前面, 小強係後面

小強:「喂,小明, 你件衫後面有D野」
小明轉身:「係咩??邊到??」
小強一野斬落去

fb 戰無不勝

廖化好似係卒仔打到上將軍

由卒仔比人拔擢做大將軍我就諗到個
韓信

其實項羽係咪真係咁撚勁

白起或者算係
靠戰功一路升上去

將軍：同我拖條撚樣出去斬！
不過係斬小強
個個蓄勢待發準備打仗仲敢亂郁咁多野講

天生神力

記得係會有條友係後方大叫一d口號 之後自己人就要一齊大叫對應個暗號 唔識叫就斬

好似話會五個人一隊咁打？
可以互相backup
利申：睇緊王者天下

未出韓信時好似未輸過

怕老婆的廢柴
咁平仔呢？

有冇咁撚勁 睇wiki佢以一敵百

聽聞古代既將軍, 會有一套靚甲, 件甲好硬, 要好大力先斬得入

而D卒仔, 無盔甲, 得把爛刀
卒仔用刀斬將軍, 如果細力D, 真係斬唔傷D將軍
但將軍就一刀秒左D卒仔

好似會再多d 同自己一齊訓練既一定會認得 但係就算係隔離d小隊 雖然講唔出佢個名 但係都會認到 就好似同你同Faculty唔同科既人你都會認到

如果想贏，點解唔投資多d，比d靚裝備比卒仔，

因為政府認為, 卒仔條命唔值錢
D裝備仲值錢過卒仔條命

卑斯麥以前成日同人決鬥算唔算?

敵Sor！ Is Doctor Lee

仲有武田 肥仔陣

本多太mk

古時打杖唔是混戰
雙方會擺開個陣衝一陣分返開
跟住又交鋒一陣又再分開重新組織咁
雙方大將又唔會單挑
所以唔係講好打

冇咁多資源？

以前盔甲武器要人手一件件整 你估好似現代有機床整好晒零件俾你組裝咩
真係要件件整到靚一靚先上得戰場 個首都應該一早俾人攻陷

我記得唔知邊到睇過
古代例如趙雲個d 沖入敵人到
淨係可以比3 個人三角型圍住
所以其實只係長期打1 個3 個人

係咪好似咁？

我屌你老母！

我屌你啦 800人幫家康殿後擋撚住秀吉8萬人 叫無落場 本多忠勝出名既戰役 好撚多都係救家康

除左獅心王查理，將軍正路都唔應該點落場打，一死冇大佬隊軍隊就收得皮

有 我就係

好打就應該係嘅， 正如現代都要武術高手一樣
你唔證明唔比君主睇， 佢點會委任你做將軍
古代係打仗世代， 你想出頭一係讀書一係練身好武術啫

人哋由細習武練到大就係諗住大個投官
好打又有乜出奇

重點
以前鐵匠好吃香，但始終全人手製，千萬士兵整得幾多套功能性充足嘅甲

所以發明左藤甲

邊圍得咁多除非人數差好遠，如果人數差唔多好難幾個圍一個黎打

成班人一齊大叫個暗號
咁個暗號仲算唔算係暗號

點睇痴線佬樊噲，係咁攻城先登

呂蒙??

比個例子隋唐戰神陳慶之

講埋兜路，其實大把都有兜路你可以試試搵下司馬懿滅遼東果場戰役

講好打淨係諗到項羽同文鴦

變咗口號
不過以前打仗兩個唔同族人，分語言口音應該得

正係一族入面已經好多方言唔同口音
應該都係睇衫、裝甲果啲黎分

常遇春平生未嘗一敗 就算同陳友諒打水戰 朱元璋係好劣勢既情況都頂到 有次過河登陸戰 佢一人打個缺口出黎俾朱元璋軍隊上岸 之後從此做左先峰

不如講下歐洲d人好唔好打

項少龍

隋唐陳慶之

鬼佬打仗規模真係細好多

（一）

春秋時代的戰爭不允許平民和奴隸上戰場，他們參戰但不作戰，主要擔任扛行李、餵馬、做飯這些後勤工作。擔任作戰任務的是士，也就是最低一等的成年貴族男子，稱為”戰士”。

（二）

戰爭必須在兩國交界處進行，約好的地點在邊疆，即野外，因此稱為”疆場”和”野戰”。

（三）

春秋時期的戰爭需要先下戰書，約定時間地點，並且戰書的用詞謙虛恭敬。雙方都會優待敵軍使者，要舉辦宴會迎接，宴會上一定有奏樂和賦詩，使者作為客人也會答謝。

（四）

春秋時代的戰爭全部都是車戰，沒有馬戰或士兵站在地上作戰，而是每個戰士駕駛一輛戰車。戰車按一字排開。

（五）

兩軍戰車數量均等，即敵軍出動10輛戰車，我方也出動10輛戰車。作戰時雙方戰車捉對廝殺，也就是我駕駛的戰車只與對面的那輛敵軍戰車作戰，不和其他敵軍戰車交鋒。

（六）

春秋時代戰爭的規矩是：敵軍戰車沒有擺好，我方不得擊鼓進軍。必須雙方的戰車都排列好了，雙發才會打招呼”你擺好了沒有？””好啦……””我開始打啦~””好的~~~”

（七）

雙方戰車交錯的一瞬間，車上的戰士用戈互相敲擊。戰車在這個過程中不停。交錯之後，第一個回合結束。雙方戰車掉頭回來，再交錯，戰士再用戈敲擊，這是第二個回合……以此類推……通常幾個回合以後戰鬥就會結束，因為這種來回掉頭會讓戰車輪子或者其他部件壞掉……

（八）

春秋時代戰爭的另一個法則是：如果敵軍戰士在戰鬥中受傷，必須馬上停止戰鬥，讓傷員回營療傷。而我方戰士則就地觀戰，不得參與其他”配對”戰鬥當中。

（九）

還有一個法則：不能俘虜有白頭髮的戰士，有白頭髮說明年紀已老，必須把他放回去養老。

（十）

敵軍如果戰敗選擇撤退，一般情況下不追擊。追擊也可以，但只許追50步。《孟子》說”五十步笑百步”的原意就是：跑50步是逃兵，跑100步也是逃兵，你有什麼資格笑話人家呢？但這句話放在春秋時代，50步是可以笑話100步的，因為跑50步就已經安全了，敵軍不會再追，還多跑出去100步不是傻蛋……（如果敵軍的50步比較大怎麼辦）

（十一）

一次晉國與楚國交戰，晉軍失敗逃跑。所有戰車都跑了，戰場上只有一輛晉軍戰車停著不動。跟他”配對”的那輛楚國戰車追上來，在他旁邊停下，那個楚軍戰士下車，問晉國戰士”哥們兒你怎麼了，幹嘛不跑呢？”晉國戰士回答”我車壞了，它不動。”楚國戰士說”哦，我看看……應該是這個地方有問題，我幫你弄一弄還能動。”於是楚國戰士幫晉國戰士修好戰車，自己又跑回自己的戰車上，晉國戰士繼續跑，楚國戰士繼續追。跑了沒幾步，晉國戰車又不動了。楚國戰士又把車停下來，下車問：”哥們你怎麼又不動了？”晉國戰士回答：”它又壞了。”楚國戰士又幫忙把晉國戰車修好，晉國戰士駕車繼續跑，楚國戰士回到自己車上繼續追。追到第50步，楚國戰士停下不追了，晉國戰士也停下車，對著楚國戰士招手說：”楚國的兄弟謝謝啊！”

去到戰國時代, 已經唔同玩法

突襲, 埋伏, 偷襲敵軍糧草, 乜都齊
白起 仲好喜歡殺戰俘

做弓箭手拉打

呢d叫戰爭

春秋打仗規模好細
上午打完 下午收工

其實都係打份工，唔洗下下打到死人嘅

咪又係靠關係

淺井落石電卷大波細波手劍都秒左啦

有料自然上到位，例如平時練習可以1打10，識寫字識兵法自然唔會比你死住。就好似考警察都有分散仔同督察。

最重要係可以生存落去

假設一支軍隊一萬人, 死左9900人
死剩果100人, 就好大機會上位
就算你扮死屍, 等完結之後再去領功, 都一樣得

反正都無人知你扮過死屍

獅心王查理每次打仗第一個衝，最後好似中箭瓜左

春秋諸侯國打仗係玩膠，大家做場大龍鳳，去到戰國先真係打

歐洲D騎士真係成日要練騎術武藝個D打就一定打得下
不過貴族越高級多數戰鬥力應該就成反比

狄青

你用依家啲思路去諗梗係唔明啦
以前乜9都無啲兵一日到黑都練武自然喺現代人眼中係不可思議地好揪

比著你一日都黑都對住部電腦學寫code無得上facebook無娛樂無其他野可以做你都變超級大師啦

以前聽人請又話關羽2米幾高又單手拎到700幾磅既刀，其實有冇咁撚fit

郁d就出excalibur

戇鳩